岩岩聽返睡公主 發覺阿漿真係好撚屈

唔講佢啲閪性格
16，17歲就已經自己作曲填調唱埋仲要紅得起
單純論唱功 嗰陣佢咁既年紀其實真係尾撚哂機 雖然你可能會話佢淨係識鳩叫
但真心無人覺得佢勁?

拿 淨係講唱功呀 唔講性格

理性講又真係勁既

ok啦

痴脷筋

早期真心正，不過之後變曬質

早期正

A.I.N.Y都屈機

以前係佢fans嚟

以前好鍾意佢

where did you go

已經返唔到轉頭

頭果幾首真係屈機
但係自從番上大陸開始就狗也不屌

人地依加已經衝出宇宙

所以我地好識做，唔會阻佢發達

開頭佢粟米頭個時好鍾意佢

所以話睡公主鄧紫棋一早死左

依家嗰個係G.E.M.

阿gem打籃球勁d

其實佢未變瘋蝗漿之前係唔錯 但佢一變瘋蝗漿之後就

完全唔同風格點屌打

咬字好似含住舊野咁

講到你地有資格阻到佢發達咁

佢未變之前已經好臭寸

其實睡公主我覺得好嘈
就算佢唔奶共一樣唔會like
唔覺得鳩叫等於好聽

不嬲都勁，佢好細個唔知出左道未，係tvb同肥媽係個唔知咩show到合唱英文歌我已經眼前一亮，好撚有料

假膠

係有料但之後冇曬自已風格, 係唔係都好鳩叫已經唔係唱歌

好鍾意聽佢啲舊歌 但呢家一諗起佢 就連最鍾意果幾首都唔想聽
到今時今日既地步係佢自己拎黎 果陣唔要香港番大陸 到到連大陸人都唔鍾意佢就番黎香港 當呢到係咩？酒店？抵撚佢死

AINY之後開始變

知唔個自己講緊咩
等於話張敬軒屌打張學友

真心問gem而家響大陸點？？

睡公主好嘈，聽兩聽覺得好唔舒服
反而where did you go真係好正，唱功啱啱好又唔會過份賣弄，呢首歌佢唱得幾有感情。

我覺得張敬軒唔差啵
雖然未到屌打張學友

個時對波都屈添

以前真心好欣賞佢，講緊7，8年前嘅佢
依家

只要我在附近，我一定會去看她

X2
一出道已經唔覺得好聽
好嘈

係 佢其實好多歌都唔襟聽
個陣仲諗住佢可以慢慢改善

佢一出道好鐘意聽
返左大陸之後 不了

all about u

老老實實佢性格都無乜野姐，又唔係串柒柒果d，如果依家有得奶共奶到幾千萬身家，我諗9成連登仔肯

伸手黨想問 gem點解俾大陸趕出黎

個陣聽佢一唱where did you go 就做左佢fans

早期係正嘅

早期fans here 屋企有幾百張佢既 yes card 每一期yes!! 有佢封面都有買

果期真心正

我覺得佢啱啱出道嗰陣真係好有才華 好欣賞佢

而家？不了

初期真心屈機
睡公主好聽
歌手造型清純一流
個樣又幾qq
又大波
係後期惡墮先浪費哂

識gem因為極速快車手

曾幾何時日日開youtube播佢d歌

Tell me where did you go 心聲都不可細訴

我的秘密
回憶的沙漏都正

以前真心正

佢初出道where did you go嗰期係幾欣賞佢

得香港人聽同得香港人唔聽
ON9都識揀啦

佢係新一代唯一一個有巨星氣質嘅歌手，可惜自爆咗

講真好開心佢珍惜左大陸市場 除左佢 真係唔知呢一個十年香港出產左啲咩紅星

唉籃球機

粵語歌真係好撚好聽

但依家多數唱國語歌就唔撚想聽

覺得佢果陣好又點
就算gem繼續留係香港發展 無黑化無鳩叫
佢都只會係第二個衛蘭 第二個側田 第二個陳柏宇同鄭中基
一路出好歌做好自己 係香港係唔會紅到
比傳媒枝筆寫死你 比老屎忽霸住d獎唔比你上

所以gem真係有遠見 好早已經放棄香港呢個鬼地方 繼續留低只會埋沒佢才華
出多幾首where did you go又點 果陣容祖兒同楊千樺訓係度都照紅過你掃曬你d獎 到時咪又好似側田咁心灰意冷番大陸

Agree

上神臺？

但係佢番左中國， 又有咩好歌呢

林峯 ，余文樂, taxi chan , 王祖藍，天使bb

兩邊都紅，得林同余
後邊三個，係香港一般，但係大陸全部人都識

好好屌

tell me where did you go

記得佢打左篇野撐689,之後就比人插到飛起

掛住where did you go果陣個阿槳

Gem定前田敦子呀

係香港人負左佢地

留係香港， 輕鬆；
番中國， 搵到錢；
去台灣， 大紅；
去日本， 挑戰成功既話應該係又一個傳奇。

如果真係想音樂發展都唔係番中國啦， 中國黎黎去去得鳩叫

有冇人覺得佢首失真幾好聽？
我覺得係佢最好聽既廣東歌黎

王同天香港都好出名喎

Where Did U Go同All About U

係香港樂壇問題 佢係應該要走 不過係大陸紅左之後就變曬質

鳩叫咪岩佢囉

夠做啦

點會冇，成張新碟都高質，全部作詞作曲一首包辦，特別係再見同來自天堂的魔鬼好正
近排首光年之外喺youtube都就黎50M views

所以咪話佢無諗過發展音樂

佢會考放榜俾tvb訪問
果陣應該大把人j過

咁咪無進步， 就唔好怨香港人負佢，。佢自己咪又係認精學懶。

佢應該先過台灣發展， 打好國語市場， 再試下攻日本，佢夠後生實有時間。
番中國真係嘥青春， 搵到錢但錯失機會變唔到天后

曾經好中意佢

咁應該過台灣啦， youtube就唔多作準， 更何況佢係中國發展

總人皆醉你獨醒

想當年yes一有佢就會買來儲起佢
初期d歌首首都識背

我覺得佢d歌首首感情同唱法都差唔多

真心講句井底蛙先會以為中國音樂得鳩叫
你話中國音樂比賽得鳩叫我就認同

以前有一兩首真係會loop
而家...

以前好迷阿漿
宜家.....不了........

但係台灣音樂都開始停滯不前
最出名果班jj阿妹都去晒大陸發展，青黃不接問題幾嚴重下，好多新人都好似香港咁難得到賞識
反而大陸民謠同唱作歌手崛起，好似宋冬野、李榮浩、薛之謙咁，令好多台灣人都開始留意大陸樂壇
我覺得大陸市場機會點都多過台灣好多

yes, 係中國音樂比賽

人地係外地開一個show賺幾百萬
係香港開一個show唔駛蝕錢已經偷笑
香港人典型心態 自己窮 都唔中意人地發達

台灣而家好坦白咁講啊，講出嚟你識咩？好似曾沛慈呢啲，兩年幾先再出到碟

好聽咪聽囉, 你聽黑人rap鬼理佢吸唔吸毒,臭唔臭串
比條件限住自己真係on9
唔會做邊個人既fans

問題係台灣樂壇同香港聯繫大d, 去台灣發展係可以keep住香港個市場， 相反中國呢，cctvb都只係識播中國音係比賽

利申左先好撚憎佢

但講番睡公主其實佢已經唔止作曲唱歌屈機
連填詞都有水準
睡公主好似係佢13歲寫（當首詞真係佢填）
當然唔可以同夕爺歪文果啲比
但成篇詞既填詞基本功做齊，用字語境意識都幾好
最好果句我覺得係「一醒了完全逆轉 就似夢裡面熾熱愛海變冰川」
呢句零沙石，自然，比喻用得好，擺係果個位完全做到承接前文後理既轉變，而且入chrous前一句黎講氣勢都幾磅薄
其實呢首歌剩睇份詞已經幾勁

著皮褲之後出事

你問香港人， 熟台灣歌手定熟中國歌手， 一定係台灣歌手。
去台灣發展真係可以港台兩邊走

極速快車手

不嬲都屈 就算而家國語歌都好好聽

問題而家連台灣自己本土個啲都返曬大陸
再唔係就好似鬼鬼咁去咗泡菜
而家台灣好多歌手講出嚟都未必有人知

初期真心 佢啲廣東歌其實依家仲好襟聽 好似睡公主，where did you go，等一個他，get over you等等 我都覺得好正 除左good to be bad我麻麻地之外

佢普通話歌最正係我的秘密 其他都不值一提

繾綣依個詞我到依家都唔知點解，點解佢十幾歲就識

Good to bad個mv

我的秘密 之後個d 就冇聽

認真，如果佢去台灣發展，而家應該冇咁高知名度
果陣參加我是觀眾喺大陸真係紅得好緊要 gem參加之前好多人唔識佢，到依家已經變左一二線歌手，台灣好難有個咁嘅平台
其實就算佢去台灣，都係做返國語歌，我覺得唔會好大分別
況且其實依家gem係香港都仲好多人聽，不過唔會係連登

all about you以前日日loop

番中國果班台灣歌手本身已經打好左台灣市場， 咁梗係可以向外發展啦

以前中學好迷佢，到依加我覺得my secret係神碟，19歲包辦全碟歌詞，寫到唔同題材，編曲屌打好多香港歌，但佢專注大陸市場後就心灰，xposed打後嘅gem對我來講已經消失左

問題係留係台灣嘅歌打你又識幾多個

而家真心丁唔落

上面話睡公主嘈個d係咪淨係聽pop 斷鳩估你地都應該冇咩點聽d heavy 少少既歌,唔係話唔聽heavy 少少既音樂就係唔識野,不過佢呢首睡公主其實真係同heavy 呢個字大纜都扯唔埋,真心唔明你地既接受能力有幾低....定係你地覺得太多layers?佢呢首歌已經算係唔多,我都好想知你地話佢嘈D乜

cctvb多唔多報佢d消息？ 你行出旺角捉個香港人問阿gem有咩新歌佢都答你唔出， 去台灣發展就應該答到

一切一切都係剷青累事

佢性格我真心唔覺得有咩問題

阿漿番大陸紅咪幾好
都第日大陸星係香港紅香港就真係沒落

Agree，最撚多咪人格有事，關性格乜事

就算你阻住佢我諗佢都唔會發唔到達

如果gem去台灣發展先， 你同唔同意會有更多港人留意佢d新歌先？

十個有九個都係人講佢又講

唉 唔好再講 好灰心

國語歌 佢已經證明左自己

好想佢出番隻廣東歌大碟 回饋下香港歌迷

老實 只要唔涉及政治藝術性 中國啲娛樂事業已經贏香港 除咗電影 大家一樣咁廢

好認真咁講一句，未必。因為事實係太多人將朝點放咗係泡菜同大陸到啦

以前好鐘意佢 入埋fans club
上左我是歌手之後其實都冇話咩唔鐘意
但香港d傳媒好鐘意寫到佢好衰
著衫髮型柒個d明明就唔係佢自己設計 但又話佢冇taste
比人話佢大牌個d其實一定係佢經理人話事架喎
究竟邊道睇得出佢係性格差
跟住香港人睇咩信咩 人屌佢又屌
香港樂壇咁既樣 我係佢都翻大陸搵錢啦

返大陸之後 不了

留心d睇十單有九單呢d新聞都係出自蘋果日報
同因報唱因航差唔多

where did you go果陣好鍾意佢
依家

一朝得志

而家新一代香港歌手你問下台灣人佢地分分鐘淨係識GEM 同埋佢以前都試過上台灣d綜藝節目

寸響邊度 茶實

最近loop光年以外

笑鳩胡杏兒囉 不過個陣好細個姐佢

唔係話漿同佢個經理人瘋狂得罪香港媒體咩?

最好笑係其實台灣媒體對佢印象都麻麻...
GOOGLE "GEM 康熙"就知咩事...
仲有GEM大頭到得罪埋我是歌手導演
不過GEM只有同大陸媒體道歉過....

咁岩我今日又係狂聽睡公主
無啦啦醒起呢首歌

其實佢where did you go 普通話版同ainy 係for 台灣發展

你係行內人？

我有睇我是歌手單野 唔知係咪做假啦 個導演出黎澄清話係經理人問題，仲話佢"好乖巧好聰明"

一開始真係好鍾意佢 cd 演唱會都有買有去
接受唔到就叫鳩叫 接受到其實係style 總有人舒發果陣係會叫
自從上左大陸就好憎佢 可惜..

我覺得一開始啲負面新聞一定有人做佢
除左689佢邊有奶共 你睇下容祖兒上完回歸show啲post,嗰啲就真係奶共喇

台灣人好似都好唔鍾意佢，我見過有啲人話唔係yoga都唔知佢係邊個

btw,衛蘭真係唔應該得今日咁既名氣
講真真係香港樂壇同老板搞到咁

呢個真

論唱功 個時香港黎講係好撚勁 依加好撚憎佢都咁講

啱啱聽番回憶的沙漏, 音域闊, 感情足, 唱功真心係勁

側田由出道到沒落都一直記者同audience都係一直jer住佢個頭唔放

衛蘭就一直話佢肥 電單車

唔怪得咁多人中意kpop，用眼聽歌

金魚嘴

有人鐘意有人唔鐘意好正常者 但佢過台北小巨蛋開演唱會

連登真係無撚得救

以前係tvb聽到where did you go開始已經唔鍾意佢唱腔

啲人其實都係鬧佢人品性格差 但我冇見過有人質疑佢實力

其實我好鐘意佢首回憶的沙漏

紅係勁
但而加聽返真係好黐脷筋

淨係識話佢鳩叫

完勝鄧麗君 大家滿意未?

人品呢方面我覺得唔識佢本人嘅話 都係人云亦云

其實好on9 咁人地真係高音勁呀嘛 低音都唔差 就一直屌柒人鳩叫 其實最衰係毒果開始講 儀夜依ya意夜而夜 先

牙漿
識唱歌大撚哂牙？
全世界得佢一個識作曲填詞唱歌牙？
跟埋牙漿一齊去上海奶共產黨屎忽啦屌你老母

理性講
睡公衣 where did u go all about u
依三首真係百聽不厭
但去到AINY開始就真係叫歌多過唱歌

都唔知你咁玻璃心做乜 家陣有人話勁過鄧麗君咩 屌你風格都唔同啦

我都覺得係，有少少後悔係度開左ac係度9up
連牙漿都可以上到神台

遲下可能有人會開post話民建聯地區工作出色要支持

佢出名耍大牌 上網自己搵有大把 空穴來風事必有因

16 7歲嗰陣係真心屈 有咩問題
我有話討論依家既阿漿

wfc唔做香港市場呢個決定諗都唔洗諗，本身有料又食正大陸條水

佢啲高音真係好撚難聽，完全接受唔到，佢唔唱高音其實都仲ok，佢係夠氣，音準係好，呢點係無可否認，但佢一上高音，嘩屌 不了，唔想虐待自己耳仔

討論下 以事論事都屌人捧上神台 唔係下下對人不對事嘅
利申：都係好唔鍾意佢

剷頭開始入魔

衰在撐689
之後被人封殺
返大陸搵人仔
點知又得罪人
而家變到過街老鼠咁

啲票好似無人買（聽台灣朋友講）

正宗兩頭唔到岸

之前倫敦站送飛都冇人要啦

個期外國好hit呢隻髮型

佢而家係大陸都仲係好紅

睇過曬都係講緊個經理人

搵翻啲新聞發覺啲娛記真係...
連人地歌名都寫錯

班娛記攞唔到料就話人耍大牌

如果跟你透爐

童話中的主角一百年肚餓

不斷係咁郁啊郁啊郁啊郁啊郁啊

佢同佢個世界級經理人

唔講性格
咁佢真係作為歌手既典範黎既

大量作品都係佢曲詞包辦
作曲不過不失
填詞小學雞 , 但都算有心既

當然佢最勁係有個鬼佬編曲
大部分廣東歌編曲最唔受重視+hea..
反而個鬼佬幫GEM編得幾好
好似叫Lupo Groinig

香港人最熟係 睡公主?
等一個他紅唔紅?

經歷同李克勤好似
兩個都係年輕就太紅
年少輕狂搞到性格惡劣
所以性格係環境搞到咁
btw，唱功屈撚機

佢d新歌都好好聽
之前有排係咁loop光年之外、桃花諾
好聽到暈
好中意佢d歌 對佢份人無感覺
真心覺得佢唱歌好叻又識作歌 好有才華

有才華

可惜既係今時今日既香港樂壇
真係造就唔到巨星

唔好再吹奏佢啦

利申：以前係忠粉，依家只係會聽佢歌嘅普通聽眾
佢以前嘅作品真係好teen pop，好好聽 直至剷頭我就愈來愈唔中意佢 但無可否認泡沫、我的秘密呢啲普通話歌係好聽 佢最新隻新的心跳，其實都有show比人知，其實佢唔係淨係鳩叫，佢真係創作型實力派嚟 不過佢個首你把我灌醉，我屌你老母

把聲同唱功仲愈黎愈fit

呢到真係無撚得救

喂又話上太空唱國歌既，幾時

自從佢話自己唔係香港人
同埋係咁踩香港之後無聽過佢一首歌

幾時嘅事

10:48 - 11:11 無得輸

唔覺佢性格有咩問題
佢最錯咪簽錯公司
簽峰鳥唔識公關得罪晒啲記者，記者咪自然寫臭佢
一次寫唔臭咪寫十次寫，寫下啲人就信㗎啦 唔好睇小記者 之前有單話同我是歌手個導演反面都流嘅 又話咩對住工作人員講粗口標題寫到明有片，禁撚到入去心諗片呢
不過簽啲大公司自由度又低可能連出道嗰陣啲經典歌睡公主、where did u go都冇埋咁解

終於有人講公道說話
其實佢呢排都有關注返香港個market
YouTube個GemBlog有出片
又同笑波子出下vlog（雖然唔知點解係同笑波子合作 ）

蜂鳥公關好差，但係都係蜂鳥有lupo groinig幫gem編曲先首首歌都咁正

睡公主個排真係覺得佢幾正

Btw等睇連登仔講連宇宙漿都要吹奏 無撚得救

我淨睇佢打籃球

上面已經有連登仔講完

老老豆豆
香港廿年都唔會出到一個天王巨星

其實佢幾慘既 我覺得佢啲閪性格係逼於無奈
間公司淨係識睇錢做人 逼佢日日咦耶姨夜

論唱功的確可以同佢地相比，依家廿幾歲高音練爆鋼琴最高果格 除左天份 後天努力都佔好多

話說佢有打算進軍歐美市場

雖然支持佢但難咗少少
不過真係進軍到嘅話就正 有花生食

其實佢唱廣東歌我覺得好聽d 起碼我會大部份都聽 依家成日出普通話真係一開聲就唔想再聽

有冇人細個抽到gem yes card會超開心

我都覺
其實佢好多大陸fans都係鍾意佢唱廣東話，普通話最hit個首都只係泡沫

G.E.M.台北小巨蛋個唱 4小時售罄

沉睡中的主角~

真心我細個時好鐘意佢同張敬軒

痴撚線
呢個post同習總老婆post真係不相伯仲

where did you go真係好正
當年破左好多樂壇記錄

以前m記成日播佢啲歌

其實佢而家係歐美市場都拎好多亞洲藝人嘅奬
遲下佢仲係迪士尼套電影charming聲演睡公主，同arvil lavigne, demi lovato佢地合作
仲有好多外國傳媒訪問佢 佢係外國果啲演唱會都賣得好好

無論點

呢條垃圾所有既歌我都唔會再聽

支持CY！支持梁震鷹！支持689！

我是歌手亞軍

撐CY，有前途！689，有出路！

以CY做榜樣，拆牆做開放式廚房，用埋煤氣爐都冇問題啦！

你個世界都真係幾大喎

都敏俊？邊撚度俊呀？依家冇人識你呀！邊撚度俊呀？屌你老母！

既然係宇宙天后，當然要有元首級嘅保護啦

幾威水呀！宇宙天后終於入咗杜麗莎夫人蠟像館啦

國際天后幾親民呀！拎到獎梗係第一時間見fans啦！ 慶功宴？Who fucking cares?

-----------------------------------------------------------------------------------------------

睇下G.E.M.幾受歡迎，一開演唱會就份份報紙都報啦！

有G.E.M.個logo o係上面呀！280蚊梗係物超所值啦！淘寶貨點比得上？

孝女G.E.M.幾有心機呀，特登寫張紙賀父親節同媽媽生日

天后出現了！但是和CY一樣，都係會告人誹謗的……

李思嫣，陳淨心都撐！

仲唔黎支持新一代宇宙小天后？微博關注差唔多二千萬啦！

禮拜六啦！各位去咗政總支持罷課學生未呀？

宇宙G.E.M.不知幾勁，連Katy Perry都要坐時光機抄佢

G.E.M.嘅新碟幾勁，已經變成Apple產品啦

兒 夜 姨 野 以 夜 儀 野

一齊黎欣賞下佢天籟之音啦！

我反而鐘意佢隻新的心跳啲歌詞多過哂佢啲舊歌
一路逆風 盲點 單行的軌道

聽佢啲高音位好辛苦 成日都覺得好硬

佢性格係點就唔多講
我唔係行內人同佢冇接觸所以唔知道也唔會相信網上傳言
佢唱功勁係真嘅 高中低音都好好 聽佢首泡沫就知道
可能佢上大陸發展係一件好事黎 留係香港邊有未來
衛蘭唱歌夠好聽啦 又咪係得咁嘅名氣
只可以話香港比唔到機會佢發展 對上又咁多老屎忽

大概喺all about you開始數之前好多首都好好聽
雖然有啲嘈，但散發出一陣少女味
個人覺得回憶的沙漏真係唔錯
回不了去

咁可能我記錯囉
但真心唔多睇好台灣

所以雙登咪吹奏衛蘭

講真我覺得勁唔勁都係其次
重點都係有風格有台風有自信
我以前都係佢fans，佢真係俾到人眼前一亮嘅感覺唔似其他歌手
不過近幾年佢變咗 （可能佢少咗係香港度所以有咁嘅感覺啦）
依家只淪為會聽佢歌嘅聽眾，fans又稱唔上

又唔可以話佢唔重視香港，成件事好矛盾，香港個樂壇容納唔到佢。如果佢出返廣東歌一定會hit，但好明顯佢團隊有其他考量點

山嶄

初出道睡公主 Where did you go All about you 再遲少少既AINY都好正
不過後尾投共上大陸發展 轉唱普通話歌就不了
雖然留係香港真係無前途

以前佢岩岩出道果陣我仲係小學生都鐘意過一排 扭yescard買yes封面睇演唱會都有
好似追到18隻專輯已經冇追

比著我係佢都北上發展啦，
留係香港同你班雞容,嬅嬸鬥長命咩，
同埋香港傳媒根本垃撚圾，成日搵位入班新人

其實番大陸搵人仔冇問題
留喺香港真係等死
不過佢番左大陸之後啲歌真係不敢恭維

係香港歌紅冇用
唔係大公司冇後台冇人脈就好難拎到獎
又要同公司既歌手分個額(頒獎禮一定係分豬肉)
電視傳媒得TVB比你宣傳
以前係英皇狂拎獎上節目
宜家係星夢狂拎獎上節目

GEM既廣東歌以歌論歌係唔錯
除左佢填廣東詞填得唔掂之外
曲編好掂
加上佢音域真係廣
佢未出道之前係關心妍NO.1廣(以當時活躍既歌手黎計)

香港人成日睇完外國野之後就唱功前唱功後

有幾多人唱到兒夜依野
佢LIVE仲要勁有穿透力, 唔係普通唱到個音

唔鍾意佢就一句話佢鳩嗌
如果佢係台灣馬拉星洲人, 就實俾人捧上天

利申: 唔多鍾意佢但唔會無視佢既功力

其實佢好有音樂才華
自彈自唱作曲填詞都得
衰在個格
不過有咁既才華囂都好正常

其實阿漿係香港都沉左好耐
除左WHERE DID YOU GO同AINY個期
佢又唔係簽大公司 係間細公司做
無勢力就自然無人寫好歌比佢
剩係靠間細公司 比你寫到首好歌曉飛都無用
新聞係有但全部都係負面新聞
沉左幾年比佢係我是歌手彈起
講真如果佢唔奶共 今時今日佢係香港沉成點無人知
雞蓉咁垃圾到今時今日都仲可以企係樂壇
你睇下拍乳之前沉左幾耐
你估雞蓉唔想奶共? 係未有料比佢奶咋
有得奶你估無人想奶咩

唔講性格 自從返左大陸真係越黎越囂張 自大
但論唱功 係香港我諗冇咩人勁過佢
但係係香港紅極都仲有班老野霸住d獎
有撚用咩？
Gem唱live真係好勁好勁

3:40 屌 真音轉chord 上到F5
（唔知有冇聽錯）
屌打香港d咪咀啦
仲有佢改編 作曲 填詞都得
音域又廣 有才華

係佢上左大陸性格臭串姐

屌啦 果陣中意佢 買左隻18 plus

人紅左係唔同d嫁啦
如果當時香港樂壇好好對佢
如果當時毒果冇係咁抹黑佢
我覺得佢性格唔會變成咁囉
比著你地一日到黑都比人咒罵 比人逼到想死
到自己有一日成功左我相信你地都會變成咁

GEM 都上埋神枱

乜撚野都叫上神枱

係勁嘅... 但唔鍾意就係唔鍾意

點解咁少人講回憶的沙漏
真係可以話百聽不厭

GEM有首mascara煙燻妝其實都好好聽，但好似冇咩人聽過

agger

格臭 有咩用
番大陸啦

最鍾意係偶爾
BTW以前肥肥地好靚

其實佢北上前應該有想攻過台灣先？
因為我記得有一屆金曲獎佢有入選過最佳國語女歌手
我睇緊果時仲諗：唔撚係呱 佢咁快有資格爭呢個獎 （同埋佢成日有負面新聞所以我一直都唔睇好佢）
記得果陣佢仲同緊林宥嘉一陣

無可否認佢睡公主果期d歌係唱得幾好，當時周街都播，依家 不了

我用盡了力氣 想要留住你
你卻沒會意
依首好似係佢16歲個時作的

我都好鐘意 聽到想喊
曲同詞都作得好好
好似回憶緊咁 好似睇得好開但又帶住遺憾

呢家更上一層樓
題才 思想 感染力

咁撚屈 番大陸啦

你個名

係大陸發展都可以係香港出show架
gem個市場係全球架喎
btw 又唔影響你 又唔到你決定

講功勁，但臭格足以摧毀一個人啦

因為佢 先睇小王子

小王子細個同大個睇會有唔同感受

初出道個時好迷佢，gem ep, 18, my secret , expose 隻隻都買哂，個時覺得真係人靚聲甜 後來去左大陸發展成個人唔同哂就無再留意

呢首歌都一樣 雖然只係幾年 但已經有唔同體會

gem係一個藝術家
唔同其他香港歌手 歌來張口之餘
仲要言行不一

佢好似2011年之後冇再唱過依首歌
之後佢2016年有一次live唱左 但好似有少少辛苦

當初聽呢個live好震撼

但比起佢嗌歌
我鐘意佢比較平淡d既歌
例如佢翻唱the end of the world既後會無期
至於佢性格 只能話佢唔係好識做人
同林宥嘉分手果時件事好難睇

其實依家D歌都好好聽..

佢處事方式仲未夠成熟
條片我記得祖兒好似冇聽咁

回憶的沙漏 WHERE DID YOU GO同睡公主年代鍾意佢
之後，不了

啱啱search佢
一路逆風啲詞算唔錯啦

再見 來自天堂的魔鬼 多遠都要在一起 光年之外